Canviar memoria del minikube:
root@debian:~# minikube config set memory 4096
❗  These changes will take effect upon a minikube delete and then a minikube start

Crear perfil en minikube:
root@debian:~# minikube start --force -p guillem
😄  [guillem] minikube v1.26.1 on Debian bookworm/sid
❗  minikube skips various validations when --force is supplied; this may lead to unexpected behavior
✨  Automatically selected the docker driver. Other choices: ssh, none
🛑  The "docker" driver should not be used with root privileges. If you wish to continue as root, use --force.
💡  If you are running minikube within a VM, consider using --driver=none:
📘    https://minikube.sigs.k8s.io/docs/reference/drivers/none/
📌  Using Docker driver with root privileges
👍  Starting control plane node guillem in cluster guillem
🚜  Pulling base image ...
🔥  Creating docker container (CPUs=2, Memory=4096MB) ...
🐳  Preparing Kubernetes v1.24.3 on Docker 20.10.17 ...
    ▪ Generating certificates and keys ...
    ▪ Booting up control plane ...
    ▪ Configuring RBAC rules ...
🔎  Verifying Kubernetes components...
    ▪ Using image gcr.io/k8s-minikube/storage-provisioner:v5
🌟  Enabled addons: storage-provisioner, default-storageclass
🏄  Done! kubectl is now configured to use "guillem" cluster and "default" namespace by default

Veure configuració de minikube:
root@debian:~# minikube config
config modifies minikube config files using subcommands like "minikube config set driver kvm2"
Configurable fields: 

 * driver
 * vm-driver
 * container-runtime
 * feature-gates
 * v
 * cpus
 * disk-size
 * host-only-cidr
 * memory
 * log_dir
 * kubernetes-version
 * iso-url
 * WantUpdateNotification
 * WantBetaUpdateNotification
 * ReminderWaitPeriodInHours
 * WantNoneDriverWarning
 * WantVirtualBoxDriverWarning
 * profile
 * bootstrapper
 * insecure-registry
 * hyperv-virtual-switch
 * disable-driver-mounts
 * cache
 * EmbedCerts
 * native-ssh
 * rootless
 * MaxAuditEntries

Available Commands:
  defaults      Lists all valid default values for PROPERTY_NAME
  get           Gets the value of PROPERTY_NAME from the minikube config file
  set           Sets an individual value in a minikube config file
  unset         unsets an individual value in a minikube config file
  view          Display values currently set in the minikube config file

Usage:
  minikube config SUBCOMMAND [flags] [options]

Use "minikube <command> --help" for more information about a given command.
Use "minikube options" for a list of global command-line options (applies to all commands).

Possar perfil de minikube en minikube:
root@debian:~# minikube profile minikube
✅  minikube profile was successfully set to minikube

Eliminar minikube:
root@debian:~# minikube delete
🔥  Deleting "minikube" in docker ...
🔥  Deleting container "minikube" ...
🔥  Removing /root/.minikube/machines/minikube ...
💀  Removed all traces of the "minikube" cluster.

Help: kubectl --help
Per veure els name space: 
root@debian:~# kubectl get ns
NAME              STATUS   AGE
default           Active   124m
kube-node-lease   Active   124m
kube-public       Active   124m
kube-system       Active   124m

Per veure els nodes: 
root@debian:~# kubectl get nodes
NAME       STATUS   ROLES           AGE    VERSION
minikube   Ready    control-plane   125m   v1.24.3

Per veure els pods de un ns: 
root@debian:~# kubectl -n kube-system get pods
NAME                               READY   STATUS    RESTARTS      AGE
coredns-6d4b75cb6d-gz2dd           1/1     Running   3 (93s ago)   125m
etcd-minikube                      1/1     Running   3 (25m ago)   125m
kube-apiserver-minikube            1/1     Running   3 (93s ago)   68m
kube-controller-manager-minikube   1/1     Running   3 (93s ago)   125m
kube-proxy-zf6x8                   1/1     Running   3 (93s ago)   125m
kube-scheduler-minikube            1/1     Running   3 (93s ago)   125m
storage-provisioner                1/1     Running   6 (45s ago)   125m

Veure els logs d'un pod:
root@debian:/home/guest/kubernetes/projecte# kubectl logs debian


Perquè mostri mes informació: 
root@debian:~# kubectl -n kube-system get pods -o wide
NAME                               READY   STATUS    RESTARTS       AGE    IP             NODE       NOMINATED NODE   READINESS GATES
coredns-6d4b75cb6d-gz2dd           1/1     Running   3 (109s ago)   125m   172.17.0.2     minikube   <none>           <none>
etcd-minikube                      1/1     Running   3 (25m ago)    126m   192.168.49.2   minikube   <none>           <none>
kube-apiserver-minikube            1/1     Running   3 (109s ago)   68m    192.168.49.2   minikube   <none>           <none>
kube-controller-manager-minikube   1/1     Running   3 (109s ago)   126m   192.168.49.2   minikube   <none>           <none>
kube-proxy-zf6x8                   1/1     Running   3 (109s ago)   125m   192.168.49.2   minikube   <none>           <none>
kube-scheduler-minikube            1/1     Running   3 (109s ago)   126m   192.168.49.2   minikube   <none>           <none>
storage-provisioner                1/1     Running   6 (61s ago)    125m   192.168.49.2   minikube   <none>           <none>

Eliminar un pod:
root@debian:~# kubectl -n kube-system delete pod kube-scheduler-minikube
pod "kube-scheduler-minikube" deleted
Depen de la configuració tonra a crear un altre o no. En aquest cas si.
root@debian:~# kubectl -n kube-system get pods -o wide
NAME                               READY   STATUS    RESTARTS        AGE    IP             NODE       NOMINATED NODE   READINESS GATES
coredns-6d4b75cb6d-gz2dd           1/1     Running   3 (3m25s ago)   127m   172.17.0.2     minikube   <none>           <none>
etcd-minikube                      1/1     Running   3 (27m ago)     127m   192.168.49.2   minikube   <none>           <none>
kube-apiserver-minikube            1/1     Running   3 (3m25s ago)   69m    192.168.49.2   minikube   <none>           <none>
kube-controller-manager-minikube   1/1     Running   3 (3m25s ago)   127m   192.168.49.2   minikube   <none>           <none>
kube-proxy-zf6x8                   1/1     Running   3 (3m25s ago)   127m   192.168.49.2   minikube   <none>           <none>
kube-scheduler-minikube            1/1     Running   3 (3m25s ago)   38s    192.168.49.2   minikube   <none>           <none>
storage-provisioner                1/1     Running   6 (2m37s ago)   127m   192.168.49.2   minikube   <none>           <none>

Per aplicar un archiu yaml que crea un pod:
root@debian:/home/guest/kubernetes# kubectl apply -f 01-pod.yaml 
pod/nginx created

Per veure els pods:
root@debian:/home/guest/kubernetes# kubectl get pods
NAME    READY   STATUS    RESTARTS   AGE
nginx   1/1     Running   0          31s

Per aplicar una orde dins del container:
root@debian:/home/guest/kubernetes# kubectl exec -it nginx -- sh
/ # ls
bin                   docker-entrypoint.sh  lib                   opt                   run                   sys                   var
dev                   etc                   media                 proc                  sbin                  tmp
docker-entrypoint.d   home                  mnt                   root                  srv                   usr
/ # ps ax
PID   USER     TIME  COMMAND
    1 root      0:00 nginx: master process nginx -g daemon off;
   32 nginx     0:00 nginx: worker process
   33 nginx     0:00 nginx: worker process
   34 nginx     0:00 nginx: worker process
   35 nginx     0:00 nginx: worker process
   36 nginx     0:00 nginx: worker process
   37 nginx     0:00 nginx: worker process
   38 nginx     0:00 nginx: worker process
   39 nginx     0:00 nginx: worker process
   40 root      0:00 sh
   47 root      0:00 ps ax

Vuere el estat del pod:
root@debian:/home/guest/kubernetes# kubectl get pod nginx
NAME    READY   STATUS    RESTARTS   AGE
nginx   1/1     Running   0          30s
Amb detall:
root@debian:/home/guest/kubernetes# kubectl get pod nginx -o yaml
apiVersion: v1
kind: Pod
metadata:
  annotations:
    kubectl.kubernetes.io/last-applied-configuration: |
      {"apiVersion":"v1","kind":"Pod","metadata":{"annotations":{},"name":"nginx","namespace":"default"},"spec":{"containers":[{"image":"nginx:alpine","name":"nginx"}]}}
  creationTimestamp: "2022-09-14T11:30:38Z"
  name: nginx
  namespace: default
  resourceVersion: "4581"
  uid: 6f021032-a5d2-4f92-abe4-769901a97593
spec:
  containers:
  - image: nginx:alpine
    imagePullPolicy: IfNotPresent
    name: nginx
    resources: {}
    terminationMessagePath: /dev/termination-log
    terminationMessagePolicy: File
    volumeMounts:
    - mountPath: /var/run/secrets/kubernetes.io/serviceaccount
      name: kube-api-access-2cccr
      readOnly: true
  dnsPolicy: ClusterFirst
  enableServiceLinks: true
  nodeName: minikube
  preemptionPolicy: PreemptLowerPriority
  priority: 0
  restartPolicy: Always
  schedulerName: default-scheduler
  securityContext: {}
  serviceAccount: default
  serviceAccountName: default
  terminationGracePeriodSeconds: 30
  tolerations:
  - effect: NoExecute
    key: node.kubernetes.io/not-ready
    operator: Exists
    tolerationSeconds: 300
  - effect: NoExecute
    key: node.kubernetes.io/unreachable
    operator: Exists
    tolerationSeconds: 300
  volumes:
  - name: kube-api-access-2cccr
    projected:
      defaultMode: 420
      sources:
      - serviceAccountToken:
          expirationSeconds: 3607
          path: token
      - configMap:
          items:
          - key: ca.crt
            path: ca.crt
          name: kube-root-ca.crt
      - downwardAPI:
          items:
          - fieldRef:
              apiVersion: v1
              fieldPath: metadata.namespace
            path: namespace
status:
  conditions:
  - lastProbeTime: null
    lastTransitionTime: "2022-09-14T11:30:38Z"
    status: "True"
    type: Initialized
  - lastProbeTime: null
    lastTransitionTime: "2022-09-14T11:30:39Z"
    status: "True"
    type: Ready
  - lastProbeTime: null
    lastTransitionTime: "2022-09-14T11:30:39Z"
    status: "True"
    type: ContainersReady
  - lastProbeTime: null
    lastTransitionTime: "2022-09-14T11:30:38Z"
    status: "True"
    type: PodScheduled
  containerStatuses:
  - containerID: docker://697e1ccf3410456f919ea65fd7052642b8ade20b7e7fd886aac0cbd1d7859b6a
    image: nginx:alpine
    imageID: docker-pullable://nginx@sha256:082f8c10bd47b6acc8ef15ae61ae45dd8fde0e9f389a8b5cb23c37408642bf5d
    lastState: {}
    name: nginx
    ready: true
    restartCount: 0
    started: true
    state:
      running:
        startedAt: "2022-09-14T11:30:39Z"
  hostIP: 192.168.49.2
  phase: Running
  podIP: 172.17.0.3
  podIPs:
  - ip: 172.17.0.3
  qosClass: BestEffort
  startTime: "2022-09-14T11:30:38Z"

Eliminar un pod:
root@debian:/home/guest/kubernetes# kubectl delete pod nginx
pod "nginx" deleted

Per veure l'estat i els events que pasen al pod:
root@debian:/home/guest/kubernetes# kubectl describe pod hello-v1-849d7b678-5c7rw
Name:             hello-v1-849d7b678-5c7rw
Namespace:        default
Priority:         0
Service Account:  default
Node:             minikube/192.168.49.2
Start Time:       Wed, 14 Sep 2022 21:21:55 +0200
Labels:           app=hello-v1
                  pod-template-hash=849d7b678
Annotations:      <none>
Status:           Running
IP:               172.17.0.7
IPs:
  IP:           172.17.0.7
Controlled By:  ReplicaSet/hello-v1-849d7b678
Containers:
  hello:
    Container ID:   docker://f5fd6e85f7bceecaafc9ade226accf81557089f26099a6df8e3e554ccc33b329
    Image:          gcr.io/google-samples/hello-app:1.0
    Image ID:       docker-pullable://gcr.io/google-samples/hello-app@sha256:88b205d7995332e10e836514fbfd59ecaf8976fc15060cd66e85cdcebe7fb356
    Port:           8080/TCP
    Host Port:      0/TCP
    State:          Running
      Started:      Fri, 16 Sep 2022 11:27:46 +0200
    Last State:     Terminated
      Reason:       Error
      Exit Code:    255
      Started:      Wed, 14 Sep 2022 21:21:56 +0200
      Finished:     Fri, 16 Sep 2022 11:27:28 +0200
    Ready:          True
    Restart Count:  1
    Limits:
      cpu:     500m
      memory:  128Mi
    Requests:
      cpu:        200m
      memory:     64Mi
    Environment:  <none>
    Mounts:
      /var/run/secrets/kubernetes.io/serviceaccount from kube-api-access-x2b9m (ro)
Conditions:
  Type              Status
  Initialized       True 
  Ready             True 
  ContainersReady   True 
  PodScheduled      True 
Volumes:
  kube-api-access-x2b9m:
    Type:                    Projected (a volume that contains injected data from multiple sources)
    TokenExpirationSeconds:  3607
    ConfigMapName:           kube-root-ca.crt
    ConfigMapOptional:       <nil>
    DownwardAPI:             true
QoS Class:                   Burstable
Node-Selectors:              <none>
Tolerations:                 node.kubernetes.io/not-ready:NoExecute op=Exists for 300s
                             node.kubernetes.io/unreachable:NoExecute op=Exists for 300s
Events:
  Type    Reason          Age   From     Message
  ----    ------          ----  ----     -------
  Normal  SandboxChanged  45s   kubelet  Pod sandbox changed, it will be killed and re-created.
  Normal  Pulled          45s   kubelet  Container image "gcr.io/google-samples/hello-app:1.0" already present on machine
  Normal  Created         45s   kubelet  Created container hello
  Normal  Started         45s   kubelet  Started container hello

Permet veure pods,servies, etc... :
root@debian:/home/guest/kubernetes# kubectl get all
NAME                           READY   STATUS    RESTARTS        AGE
pod/hello-v1-849d7b678-5c7rw   1/1     Running   1 (5m38s ago)   38h
pod/hello-v1-849d7b678-hgdw2   1/1     Running   1 (5m38s ago)   38h
pod/hello-v1-849d7b678-tdndl   1/1     Running   1 (5m38s ago)   38h
pod/hello-v2-5c8979fb8-rv2xw   1/1     Running   1 (36h ago)     38h
pod/hello-v2-5c8979fb8-vlrvv   1/1     Running   1 (5m38s ago)   38h
pod/hello-v2-5c8979fb8-x4sf5   1/1     Running   1 (5m38s ago)   38h
pod/ubuntu                     1/1     Running   1 (5m38s ago)   39h

NAME                   TYPE        CLUSTER-IP       EXTERNAL-IP   PORT(S)   AGE
service/hello-v1-svc   ClusterIP   10.101.207.235   <none>        80/TCP    38h
service/hello-v2-svc   ClusterIP   10.109.1.177     <none>        80/TCP    38h
service/kubernetes     ClusterIP   10.96.0.1        <none>        443/TCP   2d

NAME                       READY   UP-TO-DATE   AVAILABLE   AGE
deployment.apps/hello-v1   3/3     3            3           38h
deployment.apps/hello-v2   3/3     3            3           38h

NAME                                 DESIRED   CURRENT   READY   AGE
replicaset.apps/hello-v1-849d7b678   3         3         3       38h
replicaset.apps/hello-v2-5c8979fb8   3         3         3       38h

Per veure un servei:
root@debian:/home/guest/kubernetes# kubectl describe svc hello-v1-svc
Name:              hello-v1-svc
Namespace:         default
Labels:            <none>
Annotations:       <none>
Selector:          app=hello-v1
Type:              ClusterIP
IP Family Policy:  SingleStack
IP Families:       IPv4
IP:                10.101.207.235
IPs:               10.101.207.235
Port:              <unset>  80/TCP
TargetPort:        8080/TCP
Endpoints:         172.17.0.11:8080,172.17.0.7:8080,172.17.0.8:8080
Session Affinity:  None
Events:            <none>

Permet veure el PVC (Persiten Volume Clain, Es una demanda d'un disc desde kubernetes fins el proveidor.)
root@debian:/home/guest/kubernetes# kubectl get pvc
NAME                       STATUS    VOLUME   CAPACITY   ACCESS MODES   STORAGECLASS       AGE
csi-pvc-my-csi-app-set-0   Pending                                      do-block-storage   40h

